華為發明自家「麒麟OS」取代Android同Windows，但被網民發現「造假」

如果說晶片是中國電子設備的硬件之殤，那麼作業系統就可以說是中國軟體的切膚之痛，桌機系統依賴 Windows，伺服器依賴 Linux，手機系統依賴 Android。

中國什麼時候會有自己的作業系統呢？華為的余承東近日的一句話，估計又要掀起網絡熱議了，因為在採訪中他提到了，一旦 Google 的 Android 及 Microsoft 的 Windows 系統再中國被禁用，華為也有自己的作業系統，但是目前華為還是優先選擇與 Google及 Microsoft 的生態系統合作。

在 WMC 展會之後，華為高級副總、消費者終端部門 CEO 余承東接受了德國媒體 Welt 採訪，談到了華為在 5G、安全、智能手機、折疊屏手機等方面的問題。當然，引爆媒體的主要是與作業系統相關的部分，Welt 記者提問華為是否有自己的作業系統，以便智能手機不再依賴 Android、筆電不再依賴 Windows。

余承東的回應如下，華為已經準備好了自己的作業系統，如果哪天不能再使用 Android、Windows 這些系統，華為就會做好準備，這是華為的 B 計劃。當然，華為更願意與 Google及 Microsoft 的生態系統合作。

華為有自己的作業系統可以替代 Android、Windows 其實不是秘密了，早在 2012 年的內部會議上，創始人任正非就提到過華為要做自己的系統，華為現在做終端作業系統是出於戰略的考慮，如果哪天 Android 系統、Windows Phone 8 系統也不給華為使用，至少華為還有自己的系統可以上來做頂替。

在去年的中興被制裁事件之後，如何避免同樣的的悲劇再度上演，已經成為中國一些公司的頭等大事，任正非這番言論又被翻出來了，他提到應該盡量使用國外的好東西，包括高端晶片和作業系統，但要還是要有戰略備份，在最壞的情況發生時才能確保將損失降至最低。

華為自研麒麟 OS 在業界也不是秘密了，不過華為一直沒有大張旗鼓宣傳這事，華為現在的做法跟任正非、余承東的表態是一樣的，除非萬不得已，否則現在依然是與 Google及 Microsoft 合作，原因也很簡單，這兩者已經建立了一整套接近完整生態系統，從開發到消費者等應用都已經成熟，華為的系統只是戰略備份的，實在沒法了才有可能用，而在此過程中，提早開發也能有更多的時間做更新、優化，真的需要用上的時候就可以漂亮的端出來。

Follow Us ×

請輸入關鍵字

國產麒麟作業系統完勝 Windows？網民踢爆造假作弊
| Siu Yeung | 30-05-2018 18:54 | |

早前中國工程院院士倪光南指微軟故意放任 Windows 盜版，令中國沒機會發展自己的作業系統。那麼要是真的讓國產作業系統對決 Windows，結果又會怎樣？早前有內地網民，翻出一條央視財經的舊影片，內容是以兩部電腦開網頁測試速度，一部使用大陸國產的麒麟作業系統，另外一部則使用 Windows 系統，重點是麒麟採用 Chrome 瀏覽器，而 Windows 卻是使用已被淘汰 IE8。此舉連內地網友都相當不滿，留言表示：「乾脆那台別聯網好了。」

【網絡熱話】岩布仙尼生日都掛住 ATV！網民：執咗都仲記得

【網絡熱話】阿 Sir 力的表現推死火城巴入站！網民：該讚還是要讚

近日有內地網友，在微博分享了一條中央電視台的舊影片，節目名為《對話》，題目為「國產系統 PK 國外系統」，播出時間是 2016 年 12 月。節目內容以最新一代的國產麒麟系統，對決微軟 Windows 7，而不是最新的 Windows 10，而且比試的方法頗為粗疏，沒有表明用什麼電腦及規格測試，只是用兩部電腦同時開啟網頁。

從畫面上可看到，麒麟作業系統的瀏覽器為 Chrome， Windows 7 的則為老舊的 Internet Explorer 8。 結果可想而知，自然是使用 Chrome 的麒麟比較快。後來更有網友踢爆，指麒麟只是拿開放程式碼寫出來，以 Linux 內核為基礎，根本談不上什麼自主研發。

烈士網友

泄露党機密

rip#ho

自煮燃發

放心 , 好快連Chrome都冇得用的了

都有chromium/firefox嘅
再唔得嘅
偷解決到嘅問題 就唔係問題

其實唔使搞咁多野，喺外國市場，冇android windows 根本唔會有人買。喺國內市場，裝老翻或者將個OS 核心扮自己野都冇人理，MS 同Google 嘈就告鳩佢地侵權。

如果佢個OS順過ios,大把人用

打少咗個怪字

微軟故意放任 Windows 盜版，令中國沒機會發展自己的作業系統。

呢段好撚好笑

華為不如拎windows改個名話自己咪算囉

如果

岩布仙尼

係鄰國入面就話得啫，一出鄰國範圍俾大家睇告撚到佢破產都得

但係冇apps用, 冇人幫你個os寫程式又點？

屎為就算用ios嚟改都唔會快得過ios

如果華為個user base夠大
又可以拉攏其他其個中國大支野幫手寫
其實無問題
騰訊/網易呢啲一間頂N間
到時個勢做左出黎細廠自然一路屌一路跟
問題係你個前設要發生到

閉門打飛機最叻啦。

【網絡熱話】岩布仙尼生日都掛住 ATV！網民：執咗都仲記得

我都想睇呢個

x2
好似冇啦啦有個gag位咁

老實講 android 都係based on Linux kernel 既

本世紀最大笑話

source:

只要提到亞視 ATV，再加 AC 米蘭球隊，你就必然會想起當年 AC 米蘭的球星岩布仙尼（Ambrosini），皆因經典大唱 Happy birthday to me 生日歌的片段，可謂令一眾港人記憶猶新，但原來唔只一眾港人記得，就連岩布仙尼自己都記得，皆因佢在 5 月 29 日自己的 Instagram（IG）上載生日相片時，竟然 hashtag 加了「#happybirthdaytome」還要是兩次這麼多！

雖然相隔 14 年，但看來岩布仙尼對這個「Happy birthday to me 事件」真係記一世。網民們對此都覺得十分好笑，留言「笑死」、「今時今日都仲記得」，有網民更表示單看 Happy birthday to me 都已經覺得有聲！又問及「會唔會係香港知名度最高嘅意大利人？」。

此外，也有網民認為想不到電視台都執咗，佢竟然仲記得，看來烙印太深，應該成世都記得！更有香港網民越洋在其 IG 上留言，溫提岩布仙尼 ATV 已經執咗。

重複咗好多次嫁啦 十年歷史以上
一直話自己自主研究嘅os 全部都係拎咗Linux 個kernal 去用
我唔會話抄 因為有好多好多外國嘅os 都係咁做

騎呢OS

上年有個紅芯browser都俾人踢爆係用chrome換殼

換個 menu icon 當自己開發

早前中國工程院院士倪光南指微軟故意放任 Windows 盜版，令中國沒機會發展自己的作業系統。

某程度呢個係事實

好感動

竟然記得atv

紅芯事件 n.0

整乜鳩啫，自己都識講生態啦，你整出黎無生態把撚呀

old news is so…
咱們華為的黑科技完勝小美國

如果真係掂就唔洗咁多年都俾人鏈住個春袋喇

溫提⋯⋯

真係辛苦屎為 咩都要自煮燃發一餐

但除左強國同金仔仲有邊個會拎住個distribution大聲話畀人聽自主研發

等時個os完美過windows10連登仔記得咪能用

中國人幾時先學識唔講大話自己呃自己

好撚無賴，自己做賊怪人哋點解間屋中門大開
屌你有權唔偷吓嘩

自己系統廢就廢啦，用人盗版仲咁大聲賴人，真係無賴之中既無賴

唔係話鴻蒙os而唔係麒麟os咩
仲話最快今年秋天全面推出應用曬係電腦平板手機手錶喎

微軟唔算放任既
不過win10唔activate都正常用到
的確係為左霸住個市場佔有率 賺唔賺錢係其次
但講到因為咁而攪到發展唔到就好撚無賴

唔係得中國先有盜版
好多game/windows破解版都係鬼佬做先，跟住支那再抄

Chrome有支援真正自主研發系統？
用chrome已經踢爆自己os都係炒返黎只係換個樣
據我所知chrome既系統需求係Windows,MacOS,Linux 三個都係美國野

記得atv定記得朱慧珊條波罅

同班Friend 約埋食飯，然後問:你用咩OS
A朋友:iOS
B朋友:Android
C朋友: 麒麟 sor

FIREFOX
總部 美國加利福尼亞州山景城

美國做出了很多無私的貢獻，他教會了我們怎麼去走路

windows 一出就出 10 ？
講緊成個科技歷史發展比 microsoft 侵食左30幾年
microsoft 為左擴大同鞏固市場佔有率放任翻版 windows
初初吸兩啖毒品冇乜野，吸到中左毒就變成依賴
不過，冇左 windows 乜都做唔到，唔係因為 windows 勁，而係班依賴者廢

呢樣冇咩問題

咁易就寫到個超越到iOS同an嘅OS
windows phone唔撚使接柒啦

首先要D user 非理性咁去喪買華為
明明有已經完善的ios同android
D人唔用屎為都仲有屌米等等比佢簡

你做個OS出來無user用，幾間支那大廠蝕住幫佢做，做出來唔無咩人用，D 人屌無app唔用....無限loop

你要燒幾多錢先可以有足夠user

支那人本質係一件淫娃，口裹說不，身體卻很誠實

基於這個事實我明白咖哩佬點解會強人姦，都係你地D賤民級同外國人入來放任比我地高等級人強姦，目的就係要破壞我地種姓制度強姦無罪，我地高等級人先係受害者

執直嚟做你又話人打壓你發展中國家

姐係咁，廿年前M$想係大陸捉盜版會幾有效率？
就算十年前你想告係香港告公司用盜版都唔係一件易事

到後期win 7開始有做野用更新去拎到部機黑屏，即係可以鎖機啦，但係跟住大陸一堆volume license流出

你可以話微軟係奸但都要有中國政府助攻

連登仔真係弱9智
人講乜就信乜
兩段新聞兩個os都可以拉埋黎講
用下腦啦

最尾果句都幾搞笑，用 linux 開發新 OS 都算抄？咁 android 都係抄返黎

繼續打飛機喇

根本上m$ 就唔怕人老番
只要keep住市佔做大台就長搵長有

最怕班人轉會玩libreoffce同linux

Play store都無

承認自己科技落後真係咁難咩

到時已經出左windows 20

佢地一向都冇呃自己
佢地呃廢佬同蠢人姐
只係聰明既人唔多

Android 唔係抄係咩
我一直都以為得ios係原創
仲有其他？

宜家啲5毛越黎越低質，求其鳩嗡一句又想出糧

如果我係李家誠系列

Linux 或成最大贏家

有人寫app 寫game咩

偷再番黎就係支那架啦
支那咁大，十幾億支那狗無可能整唔到

MacOS 一早完美過window 但啲人都係揀window 所以唔關個系統好唔好事

支那人只會用支那app
所以無所謂

有os 冇apps 咪又仆街
老美apps 你個os 冇得run 都死啦

邊度多games支援咪贏囉，支那os再勁，得返啲垃圾支國洗腦games，食雞唔流血，得返支國人逼住用

一向都唔關咩識用唔識用事
識用 keyboard mouse 就有能力使用有 GUI 既 OS
聲稱只識用 windows gui, 唔識用 linux gui, mac os gui, ...... 只係選擇性用 os
我未見到有人只識係惠康買野，但唔識係百佳，七十一買野
又有 D 人話德國事件，但講明新市長係微軟 fans ，有意整死個 project 用 windows

大部分app / game 你燒錢就會幫你寫唔難
但係佢燒得幾多

個核心又係Linux..美帝野來

仲要諗埋個os得支國人用，又要審查又剩，有血唔得暴力唔得思想不純唔得，有幾多外國廠肯出games？

麟麟怪怪作孽系統

gentoo加個xfce改少少ui又一個新os

同新田購物城一樣

狗改不了吃屎

呢句真係同中國人先講得出
同佢明明俾美國打到一扑一碌 但係把口講到自己壓制美國一樣
啲邏輯成個調撚轉咁

Step 1. 一部份人輪姦受害人
Step 2. 受害人終放棄反抗
Step 3. 舉國上下輪姦受害人
Step 4. 強姦犯指受害人故意放任被輪姦，令強姦犯沒機會發展正常性關係

咁你有冇份輪姦受害人？
用翻版 windows 唔係淨係得中國，甚至應該話翻版 windows 最先都唔係中國整出黎
借你個例子
有條扯皮條叫條女去引誘人，條女比人強姦，強姦犯上左癮，唔強姦條女唔得，而扯皮條 log 晒邊個姦過條女，得扯皮條有呢條女供應

收皮啦
你們當中誰沒有罪，誰就先用石頭砸她吧！？
我答你，我就從來冇用過翻版Windows！

開天殺價啊落地還錢，天公地道
你個國家連豬西大火雞都冇一隻，人地MS帶隻一線阿姐比你屌，收貴啲都正常啦
你地話話冇錢要白嫖（強姦），仲要怪人哋令你強姦姦上癮？

你知唔知點解毒L雞蟲永世溝唔到女？反省下，發憤圖強，有錢驚冇女
好啦你中國今時今日有錢啦，仲要怨白嫖上癮，唔自己砌條女出嚟，咁叫下流冇品啊屌你

而家冇話比人姦既人唔係受害者，亦冇話強姦人既人冇錯，但最惡既人係扯皮條

扯皮條點惡法？
我都想聽下你點講

利用條女擴大勢力，令人沉淪
而家唔係討論中國問題

仲以為你講咩，講呢講去都係幾幅屁
講到女神迫你做兵咁

Windows 咁霸道咁邪惡，用MacOS 或 Linux 囉！
世界係咁現實，西方係先進啲, windows 的確領先
30年前你唔用windows 就係only choice.
30年時間俾咗你都唔發奮圖強戒甩windows癮
30年時間俾你都發展唔到自己嘅OS
30年嚟都怨Windows擴大勢力，令人沉淪
MacOS都重新崛起咗啦
Linux 係柒都叫做身體自主，你有骨氣、唔怕柒可以用架
中國當年最叻就係整咗隻叫番茄花園嘅老翻Windows
呢班人有心嘅可以去做新OS, 可惜到今日都仲係只有老翻破解Win10
選擇權永遠都喺自己手上, 用心自煮燃髪成功例子比比皆是
法官大人，屌，定唔屌，定打丁？
自己話事啦⋯⋯怨條女？

大個仔啦，咪成個怨婦咁啦

城牆裡的人邊會知自己俾人打緊呀

我一早用緊 linux 啦
不過我就成日見到上網 D 人成怨 windows 呢樣個樣，但又要用 windows 咁囉
或者見到 D 人用翻版笑用正版
或者用翻版乞升級做正版，升唔到屌人唔比佢升咁啦
一都覺得個 D 人係抵死，冇人逼你用 windows ，有骨氣就用第二個，再勁 D 自己改或重寫一個出黎用
不過香港都冇乜人有呢種骨氣

被剝削既人都唔知被剝削緊